\chapter{KESIMPULAN}

\section{Kesimpulan Masalah}
Dari masalah yang dipaparkan oleh penulis diatas, maka dapat disimpulkan bahwa:
\begin{enumerate}
\item Divisi Milkrun pada PT. PANLI mengalami kesulitan dalam melakukan perencanaan pendistribusian barang,
\item Pelaksanaan perhitungan perencanaan, masih menggunakan perhitungan secara tradisional dimana semua perencanaan perhitungan dilakukan dengan menggunakan microsoft excel.
\end{enumerate}

\section{Kesimpulan Metode}
Dari metode yang digunakan penulis, dapat disimpulkan bahwa:
 Metode yang digunakan adalah penerapan sistem Milkrun pada proses pendistribusian barang, metode ini sangat cocok digunakan untuk melakukan kegiatan pendistribusian komponen yang efisien. 


\section{Kesimpulan Pengujian}
Dari hasil pengujian yang dilakukan oleh penulis, maka dapat disimpulkan bahwa:
Aplikasi BOM Executor yang dibangun oleh penulis dalam penelitian ini telah memberikan solusi untuk proses melakukan perencanaan pendistribusian yang dapat memberikan berbagai opsi atau variasi pendistribusian barang, semakin efisien muatan armada maka proses produksi dapat berjalan lebih efektif serta berdampak pada menyusutnya biaya yang dikeluarkan oleh perusahaan, khususnya biaya transportasi.

















